九巴車長呃病假 秘撈駕小巴

九巴車長呃病假 秘撈駕小巴

要聞

九巴人員「放蛇」時發現涉事車長駕駛時手部靈活，不似受傷。讀者提供圖片

【本報訊】一名九巴車長涉向公司呃假3個月，聲稱被車長駕駛室的閘門夾傷右手中指至骨裂，報稱不能駕駛，工傷後一直休假，每月按法例繼續支取五分四的月薪。他日前被揭在休假期間駕綠色小巴「秘撈」，九巴報警處理。

九巴派員放蛇拍片

涉騙取工傷假的司機姓賴，46歲，加入九巴18年。據悉，今年8月23日他向九巴報稱當日休息期間，他登上另一輛巴士與同事閒聊時，右手中指被駕駛室閘門夾傷骨裂影響手部活動不能駕駛，遂向公司申報工傷，並提供醫生紙申領病假，惟醫生紙上只列明他中指受傷。

賴持續申請工傷病假，三度向公司提交醫生紙，其病假至今年12月25日。據了解，九巴日前收到有人舉報，指賴沒有上班3個月期間任職綠色專線小巴司機，駕駛52K線。九巴翌日派員調查，又「放蛇」登上賴駕駛的小巴，並拍下證據，發現賴駕駛時手部靈活，操控自如。職員其後上前表明身份，賴對虛報工傷直認不諱。九巴及後解僱車長並報警。

■記者唐靄琳

揸綠van唔駛用中指

擺明被人篤灰啦

條友性賴
賴得就賴

鍾意自己份事業都有錯

其實報工傷如果請長假保險公司通常都會搵私家偵探查啦

九巴日前收到有人舉報

好朋友

抵死

醫生使唔使告埋？